 cd lab5 - prebacimo se u novonapravljeni folder

 python -m venv django - napravimo virtualni environment

 ls - radi provjere

 source django/Scripts/activate - aktivacija virtualnog environmenta

 pip install django - u virtualnom environmentu instaliramo django  

 ls - privjera imamo li django folder

 django-admin --version - provjera koji je django

 django-admin startproject myimgur - stvaranhje projekta

 ls

 cd myimgur/

 ls

 winpty python manage.py runserver - pokretanje servera

 cd ..

 git status

 git add lab5

 git status

 git commit -m "initial project to lab 5"

 git add .gitignore

 git status

 history

 pip freeze - ispisuje verzije paketa na ekran

 pip freeze > requirements.txt - zapisuje verzije paketa u requirements.txt

 ls

 pip install -r requirements.txt - instaliravanje paketa iz req.txt
 

